{
    "question": "Sebutkan wali local yg berperan penting dalam islamisasi dipulau jawa .bantu jwb dong\u200b",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p> 1. sunan gresik</p><p>2.sunan ampel</p><p>3.sunan bonang</p><p>4.sunan drajat</p><p>5.sunan kudus</p><p>6.sunan giri</p><p>7.sunan kali jaga</p><p>8.sunan muria</p><p>9.sunan gunung jati</p><p></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>itu aja ngab makasi</p>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "jabarkan-latar-belakang-munculnya-orde-baru-211",
            "question": "Jabarkan latar belakang munculnya Orde baru\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<ul><li>Berdirinya pemerintah Orde Baru dilatarbelakangi oleh beberapa peristiwa, terutama peristiwa G30S/PKI yang membuat situasi negara menjadi tidak kondusif. Keadaan ini dipicu oleh kekacauan konstelasi politik dan kondisi perekonomian yang semakin memburuk ditandai dengan inflasi mencapai 600%.</li></ul>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebelum-dinasti-ayyubiyah-adalah-dinasti-365",
            "question": "Sebelum dinasti ayyubiyah adalah dinasti\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Bani umayyah</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p><em>S</em><em>e</em><em>m</em><em>o</em><em>g</em><em>a</em><em> </em><em>j</em><em>a</em><em>w</em><em>a</em><em>b</em><em>a</em><em>n</em><em>n</em><em>y</em><em>a</em><em> </em><em>b</em><em>e</em><em>n</em><em>a</em><em>r</em><em> </em><em>y</em><em>a</em><em> </em><em>k</em><em>a</em><em>k</em></p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>bani Umayyah</p><p></p><p>mmf klo slh ya kk\u261d\u261d</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "12-di-yogyakarta-terdapat-sebuah-candi-yang-sangat-besar-yaitu-c-459",
            "question": "12. Di Yogyakarta terdapat sebuah candi yang sangat besar yaitu candi Prambanan. Hal ini menjadikan    keunikan tersendiri dari Yogyakarta. Keunikan tersebut berupa ....\r\nA. tempat wisata\r\nB. adat istiadat\r\nC. perusahaan daerah\r\nD. seni dan Bahasa\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>A. Tempat wisata</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf kalo salah</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>B. adat istiadat </p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><h2>semoga membantu:)</h2>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "berikan-beberapa-contoh-kebenaran-relatif-yang-dulu-masih-diangga-455",
            "question": "berikan beberapa contoh kebenaran relatif yang dulu masih dianggap benar dan sekarang tidak benar lagi?\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>hahahahahhah</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>hahhahahahhaha</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "di-tempat-lain-terdapat-bangunan-candi-yang-di-buat-berdiri-send-410",
            "question": "Di tempat lain, terdapat bangunan candi yang di buat berdiri sendiri disebut dengan ..    a. bhurloka\r\nb. stupa\r\nc. andah\r\nd. svarloka\r\ne. bhurvaloka",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>B. stupa</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p></p><p>*Selamat belajar ya kakk :)</p><p>*Jangan pernah lupa belajar kak :)</p><p>* thanks point nya kak :)</p><p>* semoga bermanfaat ya kak :)))</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apabila-ada-seorang-budak-naik-haji-maka-hukum-haji-nya-adalah-765",
            "question": "Apabila ada seorang budak naik haji maka hukum haji nya adalah... \r\n\r\nplis bantu jawabb T_T\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>sah, karna dari rukun Islam yg ke 5 \"naik haji bila mampu\" maka siapa saja yg mampu diwajibkan untuk haji tidak terkecuali bagi yg mampunya</p><p>maafnya kl salah \"v\"</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-yang-menjadi-unsur-penting-dalam-memastikan-kebenaran-sebuah-190",
            "question": "Apa yang menjadi unsur penting dalam memastikan kebenaran sebuah sejarah\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>agar generasi selanjutnya  tidak salah telaah mengenai sejarah</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "abu-bakar-as-siddiq-merupakan-khalifah-pertama-pengganti-nabi-muh-777",
            "question": "abu bakar as-siddiq merupakan khalifah pertama pengganti nabi muhammad saw.beliau diangkat menjadi khalifah pada usia ......tahun\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p></p><p>sekitar 60 tahun</p><p></p><p>maaf kalau salah..</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "38-dibawah-ini-adalah-seorang-filsuf-kecuali-a-ar-razi-b-i-326",
            "question": "38. Dibawah ini adalah seorang filsuf, kecuali...    a. Ar-Razi\r\nb. Ibnu Sina\r\nC. Al-Farabi\r\nd Al-Kindi\r\n39. Ciri-ciri karakter seorang pemimpin atau seorang tokoh, hidupnya menyukai\r\na. Ilmu\r\nb. Wanita\r\nC.\r\nHarta\r\nd. Kekuasaan\r\n40. Dibawah ini merupakan sikap-sikap seorang pemimpin, kecuali..\r\na. Rendah hati\r\nb. Tegas\r\nc. Ramah Tamah\r\nd. Egois\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>Jawaban:38.d.al-Kindi</p><p>enjelasan:</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tentukan-koefisien-dari-persamaan-3-7y-12-721",
            "question": "Tentukan koefisien dari persamaan 3\u00d7 + 7y + 12!\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>diketahui sudut a berada pada interval 180\u00b0 \u2264x\u2264 270 \u00b0 dengan Sin a = - 0,6 nilai dari Tan a cos a=</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}